# マージソート

プログラム = アルゴリズム + データ構造

ここでは、データ構造として、連結リストを紹介します。
また、アルゴリズムとして、マージソートを紹介します。

[連結リスト](https://ja.wikipedia.org/wiki/連結リスト)

連結リスト（Linked list）は、最も基本的なデータ構造の1つである。
一連のノードが、任意のデータフィールド群を持ち、1つか2つの参照（リンク）により次（および前）のノードを指している。連結リストの主な利点は、リスト上のノードを様々な順番で検索可能な点である。連結リストは自己参照型のデータ型であり、同じデータ型の別のノードへのリンク（またはポインタ）を含んでいる。連結リストは場所が分かっていれば、ノードの挿入や削除を定数時間で行うことができる。連結リストにはいくつかの種類があり、片方向リスト、双方向リスト、線形リスト、循環リストなどがある。(wikipediaより)

[マージソート](https://ja.wikipedia.org/wiki/マージソート)

マージソートは、ソートのアルゴリズムで、既に整列してある複数個の列を1個の列にマージする際に、小さいものから先に新しい列に並べれば、新しい列も整列されている、というボトムアップの分割統治法による。大きい列を多数の列に分割し、そのそれぞれをマージする作業は並列化できる。(wikipediaより)

* 連結リスト
[include](lecture_extra/linked_list.h)
[include](lecture_extra/linked_list.c)

* マージソート
[include](lecture_extra/merge_sort.c)
